其實口才好/轉數快係咩感覺

至細就ON99 怕半拍
人地講完野都要LOAD一陣先明
中學到出黎社會做野永遠埋唔到A grade既堆

唔通咁就一世?

收錢俾錢都可以即時做到

慢半拍

樓豬應該要load一陣

入電話就過到數

前幾日先有個post 轉去citibank唔見到舊錢

好簡單，一個電話號碼就得，好方便

因為慢半拍 唔夠快 所以慢咗啲

睇蕭生咪知瘋狂9up

認真答, 會覺得對方(轉數慢果個人)諗點解咁都諗唔明/ 諗野只係得直線,唔識轉個角度諗/ 兩件事的關聯咁簡單都睇唔明

可以一路 9up , 一路諗緊之後要講乜

首先個「慢」字唔會打咗做「怕」

改善方法：多上連登

轉數快幾好用 用電話number就過到數

蕭生冇稿好癲

燒山打手

我又係咁 啲frd個個話我口水佬
所以有時專登唔講野

就咁聽你講唔覺你轉數快

Lm

落來時代請你食

長沙灣間時代長期要排隊點食

轉數快通常都係鳩噏成性嘅人
個腦成日諗埋啲唔等使嘅嘢

去隔離翠河 冇人排

唔洗出門口就搞掂

蕭生成日講講下自己笑

都唔知諗緊咩

教你，睇周星馳電影，睇到識背就會進步。

利申：廿多年sales經驗，長期靠把口揾食。

睇av

IMPOSER SYNDROME 好撚勁

同埋口才好, 都好睇運氣
你冇試過咁駁人一樣會轉唔郁

個腦成大堆鳩嘢 差在未講出口 所以自己都笑咗先

個腦成日諗戇鳩嘢
鬧交好易睇得出個人係咪轉數快
轉數快唔等於口才好，可以係口賤

諗明左就唔明人地點解唔明，了解左就可以解釋到佢明

你名

轉數快/EPS?

駁唔到

有冇諗過點解你背到人地背唔到？

練習一大堆廢話拖時間就可以扮轉數快嫁喇
"拿/就咁既/即係有時呢/咁樣/你諗下"etc.
好多呢D 冇用既口頭蟬可以幫你爭取時間

Same

其實口才要練
轉數雖然個個有唔同，但好嘅口才可以彌補到部份轉數嘅不足

轉數快真係好使好用

我都係成日俾人話high ping
可能因為自細俾藍屍老豆老母鬧

鍾意鳩up

即刻收到錢

曾經轉數好快 自從有左抑鬱症之後

思路開始好唔清晰

點樣應用，唔係齋背就得

再快D會諗到你明佢唔明 之後解釋佢 唔明個位點解 佢都仍然唔明
但成件事你明佢唔明咩但結果佢都係唔明

入嚟為咗睇轉數快
但又真係轉數快

轉數快同啲轉數快既朋友吹水會好撚有趣

例如會講完一個pt就接住講結論 中間跳左幾步 然後對方唔明會心中屌佢一萬次 費事諗返中間解釋就放棄解釋算

成日唔小心打斷左人地講野
有時得聞落黎會回想返自己有無講錯野

轉數快既話會一邊聽人講野一邊諗緊個hidden meaning

無用 d女只會睇靚唔靚仔

相處得耐先會欣賞你

老細都係 起碼相處一段時間先會睇起你

聊女同事開心 會好簡單 不過唔靚仔都係無用

電台DJ根本唔容許呢啲無用既字
呢啲多數係啲19 sales/agent先會講, 其實好唔effective

尊重返樓主先蠢人喺香港已經好慘

樓主仲未load到大家講緊乜

轉得快都唔好 好易串親人
俾人感覺好囂

轉數快 去食野攞YUU獎賞爽夾快

溝通最重要就係要人地聽得明你既意思
你skip中間果啲人地聽唔明既話直情口才唔好啦

森美多冇用字到爆
而且dj 已經係最top個幾十個，唔適合用黎做例子

會好煩厭on99慢半拍
同佢講完野要Load一陣先答既人

fps

正

轉數快只會俾cctoy屈毛 其實唔好要等成班炒晒車先有人明白你

諗太多野
人地問A
會直接答到Z
因為估到佢之後會問B,C,D

可以反問問題 搞到佢答完之後 發現自己自相矛盾
成日自己諗野笑

平時抽人水起碼要諗兩三層
如果佢識笑先會同佢fd

所以外人睇起黎可能係問非所答
表達能力差、成日傻笑

其實Email都過到數
你有幾個bank account應該可以電話登記做A銀行 EMAIL登記做B銀行
識別代號登記做C銀行

可以死都拗返生
個人幽默啲

其實好慘,
好多時講野快過諗野, 9成時間都係講野俾人覺得有深度/有料到,
但總有1成時間因為講野冇經大腦開口得罪人好易
所以轉數快要配搭平時份人要謙厚/識自嘲, 唔係出黎做野好易得罪人出事

諗翻起形容啲人話轉數快英文係FPS

其實轉數快唔代表識講嘢/表達能力好

有一個同事們公認醒嘅senior同我講

要忍住唔一句講死件事係好辛苦
但得罪人會keep住更辛苦

即係又輸撚哂

識得用唔同angle同definition去睇事情就得
要參透吓…可能學識轉數快係第一步

以為自己出post

口才好

人地講乜都你識回應/應對

會好易覺得人地無腦

FPS

點解你會有錯覺老細相處一段時間會睇得起你
永遠都係口才好/轉數快先上到位

同收到 SMS （同 email 既感覺）

做功課都鳩up大師
利申：讀社科，消失成個sem，然後鳩up拎A

會易訓唔著，因為諗太多好多時

轉數快嘅人講野好多時會skip咗啲過程
同埋可以因應唔同人嘅程度調整對話內容
令到個個都明你想表達乜
另一樣就係佢哋多數幽默之餘把口好衰
所以平時都好少會出聲
因為要衡量噏出嚟嗰陣會唔會hurt到人

我自問係樓主講既人
靠住小聰明 自小唔會腳踏實地做野
凡事都比較輕鬆過骨
但唔到有個心態想做最TOP
態度：用最輕鬆既態度 達到標準
但個人好懶散 都唔知係咪好事

因為轉數同口才好 唔係一兩日就發現到
情況就同 溝女唔靚仔一樣
但相處一段時間 老細對得你耐就會知

多啲鳩up+學下啲critical think嘢，自然講嘢諗嘢都會快同有效好多

轉數快有個共通點就係9upper

你真係轉數快

真無心，但係有時忍唔到

interview果陣已經睇到啦

同你一樣 依家知道唔係好事喇

可唔可以諗下被串既人既感受

轉數快既 聽人講野講到三分一就可以幫佢講埋 上面話覺得人地無腦都幾中 因為人地er緊既時間 你就可以幫佢講埋
但口才好就唔知了

講緊轉數快
而且口才好同溝通好係兩樣野

講野可以好幽默

爛gag多就真 個腦會聯想好多野 食字優先

其實轉數慢係咩感覺

你應該係好過弱智少少個班？

鳩噏多過呼吸

我payme

可唔可以諗下追求真理既人聽到唔合邏輯既理論當大道理時既感受

所以口才好咪請左你
入面去做野就另一回事

簡單答你
呢個post講緊 FPS轉數快 銀行邊間轉邊間

喺聰明人眼中呢班人就係弱智仔

睇多幾百次，當中已經包含你一生有機會面對的場景，夠用有餘。 信我，我就是靠把口揾食，年薪過百萬。

串鳩人果下好爽

腦科專家發現，人類個腦大家差唔多，背野認真背，24-78次就可以背到。 你睇24次唔得，未睇到78次囉。 我就套套睇咗二百次以上。

+1
口才好係講咩都可以令人舒服
又或者好極端地腰潤人到完全無地位
取決於你點利用佢

嘈交除咗蠻不講理嘅人好少會輸
但往往就係立於不敗之地會間接傷害咗好多對你真心嘅人

口才好識搞氣氛,但同樣地
你要預先知道個gag,又或者自己設計個gag
令自己笑點高/無咁易快樂

同埋有時想放空對枕邊人都唔係一件易事
又或者明知眼前哩個人唔可以得罪,你就會更小心講野反而會口窒

至於轉數快,我視佢為IQ
IQ同EQ嘅分別就係IQ係天生,姐係首刷5星就係5星
但EQ可以練,可以忍或者逃跑

但歸納咗轉數快嘅人,唔多唔少係信奉邏輯、理性
同埋都關演繹技巧事,所以建議睇多啲書,
學下用字,培養下內涵
咁會對你講野又好,自信又好都有幫助

乜都sell過， 近十年主要sell醫療產品。

我成日畀轉數快嘅人play me

agger講野唔經大腦 直覺load完就直接講出嚟好撚危險

森美佢係轉數快去頂口才啫, 佢本身講野都成日口窒窒
聽下港台果啲受傳統訓練既DJ邊會咁

口才好得嚟識講嘢氹到人先叻
我淨係識mean鳩人
而家人大咗 成日㩒停自己把口 諗清楚先講 驚講錯野/mean親人
但有時口快快都係會唔小心得罪人

最緊要唔好驚樣衰
其實樣衰咗仲好

口才唔好請都冇人請呀

莫文蔚 《鳩噏有害》

真 只係學咗少少邏輯技巧 睇個世界已經好似唔同咗咁

Interview 其實好唔撚公平
咁短時間點樣決定一個人適唔適合
根本就係睇條友個感覺同埋先入為主

睇好多書都冇用
係果刻load唔到, 要過左一陣先諗到應該點回應先最好

所以口才好/轉數快有絕對優勢
你見高層咁多吹水佬就知

呢個post應該有好多轉數極慢但係以為自己轉數快嘅柒頭

你快有咩用，其他人跟唔到完全冇用，講多幾次逐點解釋完，到頭來都係咁慢

轉數快聽老師教書嘅時候乜鳩都解一餐會覺得好煩
明明唔使解都應該知

利申：轉數快但係跳躍思維既數渣

棋盤內 車無輪馬無韁 叫聲將軍提防提防

好多人冇本事又小氣
你拆穿人那怕非你本意
都死

咁我就當然好感激班諗快幾步嘅肯為我著想

+1
成日要咬文嚼字 好鬼死驚又會得罪人

睇得多Captv
呢個情況越嚟越嚴重

一句講晒別人笑我太瘋癲,我笑他人看不穿

重點，轉數快同口才其實有分類，有D人一味諗衰嘢，有D人只會諗正面嘅嘢。
以我為例成日攞白事開玩笑。

副作用對住蠢人特別火滾。
好難識到同自己同一level嘅人。

有時覺得醒目係一種罪過嚟，反而覺得蠢人會活得開心D.

好似林鄭咁樣

屌你

轉數快好過payme

你出了下聯， 上聯為： 畫圖裡，龍不吟虎不嘯，小小書僮可笑可笑。

因為網絡差?

慢半拍又唔代表你唔聰明嘅

咁森美係咪電台DJ啊?
同埋咪話左搵最TOP 個班人黎做例子唔適合囉
你就仲要搵最TOP 入面既最TOP

好工整啊~

真 成日都解釋到燥 有啲事對啲轉數快嘅人嚟講好似1+1=2咁 但係又係要解釋點解1+1=2

如果你覺得果啲"拿/就咁既/即係有時呢/咁樣/你諗下"既sales就叫口才好
咁我都無計

呢啲叫口才唔好 no offence 利申 我都係

呢個就真係轉數快啦

睇呢條會好D

巴打你轉數好快

轉數慢會埋到A住grad嘅堆

我第一眼見到個標題都諗起呢樣野

自細都寫錯 懷疑樓主讀寫障礙

某程度上都係口才唔好 所以依家變到唔解釋或者直接唔講扮同其他人一樣

講嘢嗰時個腦空白/諗太多無謂嘢

點解一定要埋A grade 堆

哩個就係5星同4星嘅分別
但係當你諗「啱啱咁答會好啲」
下一次，同樣嘅話題，唔同人就會有你想要嘅效果

轉數太快但無口才好慘

把口寧舍賤 下下諗親都係衰嘢
久而久久唔敢講嘢

轉數快點會無口才

轉數快要加埋有邏輯先真係有用
最好再加埋學識

詭辯師另計

練習一大堆廢話拖時間就可以扮轉數快嫁喇
同你講野好辛苦 , 咩都要講兩次

口才是可以練, 由中學毒到成日比人話, 你想講咩, 詞不達意, 變到講野勁吋, 比人笑咸濕仔成日講有味笑話都是有過程的.

人地講野係要留心, 你平時明顯唔鍾意聽既野個腦就遊魂咁. 人地講緊野既時候, 要時常唸住應該要點答人, 點樣可以加自己意見. 就算唔係每次都將唸好既意見講出口, 都要 keep 住個腦要轉. 慢慢黎加自己意見, 建立到信心, 到你詞能達意, 先至學點樣講D人地啱聽既野.

快到講唔切

人地都聽唔切

同意 但問返呢類啲人 次次都係話我太後生

其實有諗過一班轉數快嘅frd一齊講嘢
外人聽會唔會覺得好戇鳩

有時好快諗到d盲點，覺得件事唔成立，問番轉頭d人就會覺得你好chur

會架 會口吃

成日啲人以為點解可以即時搞笑or諗到
其實一半都係預先好耐腦內模擬過，諗過好多情況，剩底一半先係即時發揮
所謂「轉數快」其實係平時已經思考好多野，累積落黎
所以講冇咁易開心係真，因為會慣左唔會咁單純去「開心」
就算有情緒波動， 下一秒就會shift去諗深一層

點先可以口才好啲 成日都組織唔到自己想法 講嘢一舊舊咁

仲有好多時係對真人講野會緊張先諗野慢, 打字反而可以諗得快覆得快

用PAYME多D，轉數快麻煩DD

會諗得太快，講出到口既時候，句子中間會無左d字
例子：
我聽日想食粥因為我生飛滋>
我聽食粥因為生滋

你會發覺次次同人交流，好易拎到主導權

Same，食藥食到傻咗

成件事好啱水瓶座
今次講野用呢隻字, 對方無反應 / 唔識笑, 下次再試過用第二隻字表達. 試得多, 變左自動波, 用唔同用詞表達方法去掌握對方既反應, 是一種挑戰, 同時也有好大滿足感, 總之唔好將同別人溝通變成苦差

扣題到

痴線邊到會咁呀
至多未講太快咬親條脷

有時同啲轉數冇咁快嘅fd傾計
我講個笑
然後佢哋會呆撚咗問我係咩意思
我通常都會話冇嘢
然後過一陣佢哋就會「哦～」

轉數快唔等於同個口協調得好

成日俾人問點解諗嘢諗得咁快。

啲廢物父母好鍾意貶低自己個仔來提高自己嘅智商

最驚呢D柒頭,明明一樣好簡單講兩句可以完既野,係要懶係pro咁拖長黎講唔知做乜春

我都想可以口才好啲咁多年都冇咩改善

你呢樣嘢好似唔關口才事，係口腦唔協調

如果再快D會諗到成個過程 最後都係決定唔講

數據冇意思 我講緊你同周星馳諗野個邏輯有重疊 自然就會記到

乞兒仔喱

所以習慣講嘢都帶定頭盔先
忍唔到口就改變説話方式

Same 後尾好番 重獲新生

分享下

轉數快幾好用

好易唔小心得罪人

個人認為兩樣唔同野
口才好同轉數快唔一樣嘅
可以口才好好但要諗好耐先諗到講乜
又可以諗就好快但要講果陣就講到一舊舊
最勁咪又諗得快又表達得清晰易明

有好有唔好
對應快機會比人更多，但同時會易招人妒忌同埋長遠會比人覺得你比較串

個人覺得

口才好
唔係講野滔滔不絕
係喺適當既時候
可以一句講到重點
其餘時候應講則講
唔應講則唔講
連登仔其實做到

轉數快
純粹關神經元既突觸事
咩黎
即係你個腦本來就有一堆知識既時候
你去了解新事物就會好快get到
因為係用原本已知既知識去了解新既事
再作出反應
比起由零開始了解
反應會快一拍
僅此而已
同人傾多d計
或者
平時得閑乜野新鮮事物都諗下睇下
連登仔都會做到

學外語快，只要聽明幾隻字就可以聯想人哋講乜

攞白事開玩笑呢啲其實係無情商
同口唔口才無關係

我覺得多d諗野會train到，我細個on99咁成日發呆，人大左成日諗野思維愈黎愈清晰

係情商高得滯乜都冇所謂
反正講之嘛。
經歷生離死別多得滯我冇晒感覺

電台鳩up果d咪轉數快有咩好羨慕

足足經歷咗三年 近呢幾個月先漸入佳境

轉數快+口才好夾埋一齊先屈機
講野好撚好笑 就算唔靚仔都一定溝女無數

就算道理唔喺自己嗰邊都可以講到自己啱曬咁

唔係點做免費勞工試工？

轉數快唔同口才㗎
你可以話轉數快嘅人口才好
但口才好就唔一定轉數快

口才要浸出嚟
靠經驗同練習

轉數快就係人地講一句
你個腦會彈咗十幾廿個聯想
然後get到人地想講乜
同時再預測多個可能性

借錢緊要還 咪做錢中介

有得train
我細個都成日比老母話蠢 唔識睇人面色 講罰易得罪人
跟住就逼自己學啲講野叻既人 睇多啲書同新聞同文
豐富下自己內涵 自自然然乜都可以同人地講到兩咀
同埋千奇唔好因為覺得自己講野唔叻唔講野！
講野真係要不停講咁練返黎！

會唔講咁多 即刻搏咀

感覺係好憎啲蠢人
覺得佢地好煩 每件事要解釋多幾次

知道自己on9已經唔on9 加油巴打

點樣先改進到

好容易俾人覺得係懶叻，自大
其實有時人類某程度上就係唔撚抵得人勁過自己，特別係要從香港人把口講讚人既說話簡直難過登天

明明自己平常mode講嘢，個個就話你壓力大太認真

樓主消失埋

噉er

平時你會係笑9人果個囉

依個post好多on9仔得罪人多稱呼人小就覺得自己係轉數快
樓主轉數最撚快，引哂班on9仔出嚟

同意，轉數快口才好既人應該識幾時講咩野，好少得罪人

其實係你會覺得呢d 野明明就唔洗諗，所以唔明白佢唔明個位係邊，因為你跳過左諗野個步。

😂

笑左

你仲衰過樓主

佢平時應該係響提款機後面返工

有個fd係轉數又快又醒目,做人工作又夠圓滑永無得罪人
更加唔會睇唔起冇咁醒個d,反而會好有耐性同用好多方法令你明
不過佢都好鍾意9up同搞爛gag

人地講完野 可以即刻搵位入 通常一係唔出聲心底笑算
一係直接出聲但會比人話mean

好好人 叻仔

所以有試用期

新環境 新朋友 但唔代表要同舊嘅朋友斷絕來往 接受呢一刻嘅自己 要有目標 就算抑鬱復發都唔好灰心 復發嘅次數會越來越少 最緊要係唔好逃避現實

所以咪話你無情商
情商係包括你共情能力同埋顧唔顧人感受

都無講關口才事，講緊轉數快咋

思考能力同說話能力唔一定相同

ching, 講緊轉數快無口才喎

我真係load左陣

以前細個都唔係咁，同人咩都可以吹一餐，大個左反而愈來愈唔識講野，又成日講到甩甩咳咳

之前interview 俾人問我一堆冇經歷過嘅野
例如你做過咩重要decision
因為轉數慢 即時作唔到估仔 答到1999

會好怕同蠢人來往

成班喺度分享嘅係咪個個都以為自己真係轉數快？

c君 真心轉數好快

你又錯，我唔會嚮人哋有白事果陣講~

我開始認定你係叻唔切。白事好多時都開玩笑講嚟自己或者某人死後點攪。
你諗嘢唔好咁死心眼。

理解能力同應變能力唔同野黎架呀轉數ching

你對住蠢人咪work

對住啲叻人，一眼睇穿你呃飯食啦

c君

微辣加蔥

轉數好快

喂呢條片點顯得出佢轉數快

打和..打我